中國檢測 五人共用一個樣本瓶

中國式檢測：五人共用一個樣本瓶

中國大陸人口眾多，為了使檢測更具成本效益，在偏遠地區，初檢時只把五個人的樣本混在一起。當發現陽性時，才會找那五人重複驗一次。

可節省試劑啫

其實香港都可以咁做
18區每區搵1個代表出黎
有中左先再細分

聽落幾on9，諗落就好似幾work

其實咁做仲好
確診率連0.1%都無

之前有post討論過
最好就係搵埋究竟5人 10人 定幾多人一組先至最慳到資源

美國都係咁做

會唔會同一支棍撩晒五個

科學上咁做無問題 仲驗快左

但中國既野⋯

好彩咁快踼爆無問題
唔係又鳩笑到1001

重點係唔信支那

其實呢個方法好smart亦好efficient
等同做多一個pre screening減低個檢測既 壓力

岀文啦 樓豬
仲開新聞post

其實好醒 醫護少咗5倍嘅功夫

共用樣本檢測唔係問題，其實最撚大問題係做完一個唔撚換手套隻閪手塞完一個口又塞下一個口，如果是但一個有毒就冚家產啦

其實而家香港做緊個隻口腔取樣有冇換手套平時睇新聞好少睇到會播一鏡影哂連續取幾條友，通常都係影完一個人就cut左畫面

咁搞法好易其餘果4個人被感染/被中招

啱就啱既, 但佢係五人共用一個瓶, 而唔係德國一人一個收集左，工作人員之後溝埋，所以大陸咁做更易傳染

黃絲都唔係大哂 on9 就返屋企玩賓周.

文呢？

如果衛生措施做足，點會野到

最有效率喎
見識多小小好唔好

共享經濟

咁做係無問題
不過係中国所以先係問題

結果發現全香港冇人中
可以全面解封

有事拉哂五個一齊入集中營

係大學上stat已經有講過啦
扮乜支那原創

唔使開post，係正常做法黎架

其實德國都有咁做

支那賤民時間唔值錢先可以咁，
9億人月入唔夠2000。

香港人五個人一齊冇一粒鐘，幾多個樣本樽先夠填返條數？

之前德國都係咁做, 因為中招的比例低, 你當十個人一BATCH, 發現有一個BATCH有人中例, 你先捉番個十個人出來一個一個驗, 可以用少好多資源

唔係咩新野 pool sample係大學第一堂已經要學

有咩問題

三月左右德國定唔記得歐洲邊個國家發明呢個方法架嘛，中國又"自主研發"

係咪一碌棍撩曬5條友

如果真的如圖示那樣檢測
又 如果各位巴絲打真的要去檢測
請自備棉棒，以防止被用過的棉棒撩

支那......

獻醜不如藏拙，勿死雞撐飯蓋

呢個work㗎喎

方法無問題呀，係支那有問題啫

除非驗完再坐14 日，否則只會進一步埋藏隱形患者

今次香港唔係話將3個人口嘅混埋一齊驗咩

唔好造謠啊
鄭月娥話中央承擔曬今次所有全民檢測嘅費用
點會畀唔起，喺大陸慳埋啲咁嘅錢呢？

揾林鄭代表咪得囉，佢有事再分18區

共享經濟你識乜嘢

國家好強大?笑話黎?一人一個都冇仲好意思叫自己強國

林鄭不代表我

如果真的如777所說，所有費用都由中共承擔
貪官為了中飽私囊，一定會將物資循環再用

同靚女鼻毛間接接觸

內循環啊ching⋯⋯

pull

哇屌 睇到都怕

下 之前連燈都討論過呢個做法 有咩好批

聽落幾蠢
諗落又有道理

最大問題係唔換手套了曬成村人呢

混合檢測

手套咁貴，貴過一支綿棒，肯定會循環再用

樓上成班人有無睇過條片？

為縮短檢測時間，于常海稱，該會計畫採用「混合樣本」形式進行檢測，並以十人為一組，即是將十人的唾液樣本集合在同一樣本內，然後一次過測試，以減省測試時間；若發現混合樣本對新冠病毒呈陽性，可再從該十人之內再檢測找出患者。

hunger game咩

其實大型檢驗不嬲都係咁

Binary search

符合國情

樓豬開個topic又on9
上面班on9又focus係樓豬個on9 topic度
兒登仔啲水平同支那領導人一樣

所以從來唔信公佈既數字

其實真係可以咁做。
假設10萬人口有100個患者，即0.1%。
如果我搵呢100個人，理論上要做10萬次。

但如果我做 混合檢測。
10個混合檢測，
咁我只需要做約1萬次，快約10倍。

德國都係咁
其實如果一開始係咁收集 佢係咪分唔到每個人個dna

記唔記得大約個標題係咩 想搵返黎睇

睇錯以為係另一篇求其撩個單

佢係了喉嚨喎

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

其實佢隻手咁樣隊入人個口
再隊落下一個人口
唔會感染咩

pooled testing好用
但係點樣用得好就好有學問

你好似get錯左，唔係搵代表

佢而家係類似收集曬成個屋苑嘅人嘅樣本一齊
然後只係做一次檢測
陰性就大家都冇事
陽性先再逐家逐戶去再檢測搵有陽性嘅人出黎

如果預計結果係陰性，其實有效又好省成本

其實單純討論個做法係的班確聰明 用少左好多人力物力
好似以前D計數問題問你最少用量幾多次去量到個假硬幣出黎咁

死左嗰陣骨灰係咪都混一齊
特別版黑白雙色纏綿骨灰 親人含量高達5%

依個方法係只可以係要最後排查先用得,好似美國咁就唔得
不過中國用係啲地區地方,都叫合理
不過佢撚敢用係大城市咩

問題係有冇mark低嗰五個人

補充

最worse係100個患者分佈係100個group 咁就要再做多100*100次 總共做咗兩萬次

相反 最好係100個患者集中晒同一group 咁就總共只係做咗一萬零一百次

平均咁計 用呢個方法只要做1萬5千次檢測就搞掂

嘩...

之前有巴打講過

發現就槍斃曬5個佢

其實無問題

分開樽裝 一樣
可以一批批測
用排除法直接搵到個人

外國唔係分開拎樣本
係化驗所先混合10個黎驗咩
佢咁樣同時拎樣本
隻西手掂過幾多人...

美國都係咁樣先至可以最快驗到最多人

早排德國好似10個人一個樣本瓶，加快檢測速度。

主要係隻手套問題，驗完一個唔換直接驗另一個，隨時無事都變有事

外國白老鼠都一鼠一瓶

人喎

Pooled testing 呀, google啦

仲有呀, 呢D咪者係個D IQ題囉
咩100隻蛋有一隻輕D
咁你要最少幾多次用天平搵佢出黎

其實樣本得原本分量1/10，仲可以測得準嗎？咁都準，求其吐篤口水都得，唔洗話深喉採樣。

FB段片唔係好清 有冇巴打可以話我知佢唔係用同一枝撩落唔同人嘅口度呀

唔知德國定邊度都係用類似嘅方法

德國都係咁做

推

其實都有問題, 驗除左快慢, 仲要當一定有error, error 去到幾多
5人一組咁驗, 有結果係咪包保一定搵番嗰5個人?
另外就係而家個檢驗方法準確度擺明唔理想, 呢個都係而家做pool sampling 有阻滯嘅地方, 有咩事咩假陰假陽一錯, 就錯晒5個人

Dilute 左
有事都變冇事
確軫率 0%

wow 到仆街

幾個月前已經用緊

我見意十八區設林奠像，收集唾液樣本💦💦💦

香港都係咁做緊架屌

5-10個呢個數字一定係計埋個error
如果唔係佢做100個都得啦

大家唔係都想香港咁咩？
私隱高咗同打亂DNA
有問題先call back

其實德國都係咁做

其實係睇依收集個手勢

夠曬慳錢

所以香港一人一個樽
就係為左攞DNA囉

ching 有point

幾多sample pool一組好取決當地既prevalence, prevalence 低既地區pooling 係合理做法, CDC同FDA都唔反對。不過以我認知就唔係五人共用一個樣本瓶既.